{"title": "Hỏi đáp: Rốn chậm rụng", "question": "Kính thưa Bác sĩ!Tôi ở Củ Chi con tôi sinh mổ 37 tuần nặng 2,2 kg tại Từ Dũ. Đã được 10 ngày nhưng chưa rụng rốn. Hiện nay rốn của cháu có một góc bị chảy nước nhầy màu vàng ,rốn không sưng, không viêm, chỗ đó nhìn đỏ tươi to bằng hạt bắp. Hằng ngày tôi dùng nước muối sinh lý rửa và lau khô cho cháu bằng bông gòn. Sau đó để khô thoáng rồi dùng gạc rốn băng lại. Ngoài ra không dùng bất cứ loại thuốc gì. Nhưng đến sáng dạy vẫn chảy nước màu vàng. Vậy tôi phải làm gì cho con bây giờ.", "answer": "Chào bạn,,Bé có thể bị chồi hạt rốn hoặc u hạt rốn. Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để được điều trị thích hợp. Không nên băng rốn, phải để rốn hở và quấn tã thấp dưới rốn.,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/ron-cham-rung/"}
{"title": "Hỏi đáp: đi máy bay", "question": "Chào bác sĩ.Em dự sinh ngày 4/12/2016 dương lịch. Em muốn về quê ăn tết thì cách tết âm lịch khoảng 2 tháng em và bé có đi được máy bay không ạ? Nếu đi được cần chú ý những gì ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bé sơ sinh không nên đi máy bay vì những ảnh hưởng của thay đổi áp suất và tiếng ồn. Trong khoảng không nhỏ hẹp của máy bay, bé cũng sẽ dễ bị lây các bệnh truyền nhiễm trong không khí.,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/di-may-bay/"}
{"title": "Hỏi đáp: Cục u cứng dưới da", "question": "Chào bác sĩ.Bé em được 2 tháng tuổi, vừa rồi em phát hiện trên phần vai trái gần phía cổ có xuất hiện một cục u cứng, rờ vào không đau vì bé không quấy khóc, bé sốt nhẹ và quấy khóc vào ban đêm nhưng vẫn bú đều ban ngày bé ngủ không thẳng giấc tuy nhiên nhiệt độ cơ thể bình thường. Cho em hỏi đó có phải dấu hiệu của bệnh lý nghiêm trọng nào không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Cần phải khám trực tiếp và xem xét các dấu hiệu toàn thân mới biết hạch cổ là bình thường hay bất thường.,Thân mến,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/cuc-u-cung-duoi-da/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 4 tháng tuổi khó ngủ ban ngày", "question": "Chào bác sĩ. Bé trai nhà em gần được 4 tháng. Mấy ngày gần đây bé có biểu hiện khó ngủ. Em thấy bé ngáp, dụi mắt, gãi tai…mà dỗ không chịu ngủ quấy khóc. Bé khóc vã cả mồ hôi đầu rất nhiều. Trước đây thấy bé vậy em ru vài phút là ngủ. Ban đêm bé ngủ ngoan. Với lại em thấy tóc bé bị rụng giống như vành khăn. Có phải bé bị thiếu canxi không? Ngoài ra dạo gần đây bé đi ngoài phân sệt có màu xanh rêu + vàng. Bé bú sữa Nan pro 1 hoàn toàn. Em thấy 1 số bài viết bảo là do trong sữa có sắt nên phân như vậy không đáng lo có phải không bác sĩ? Và việc bé khó ngủ cũng như rụng tóc có phải bé đang bị thiếu sắt không bác sĩ? Nhờ bác sĩ tư vấn giúp. Cám ơn bác sĩ!", "answer": "Chào bạn,,Khi khóc và nóng nực bị vã mồ hôi là bình thường. Bạn nên tập cho bé cách tự ngủ và tạo điều kiện phòng ngủ mát mẻ hơn để bé dễ ngủ. Phân bé bú sữa công thức có thể có màu xanh nếu không hấp thu hết chất sắt trong sữa. Khó ngủ và rụng tóc có thể là dấu hiệu của thiếu máu thiếu sắt. Bạn nên đưa bé đi khám để được bác sĩ chẩn đoán và kê toa phù hợp.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-4-thang-tuoi-kho-ngu-ban-ngay/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 5 tháng bị sụt cân", "question": "Bé nhà em hiện tròn 5 tháng. Lúc sinh bé nặng 2,7kg (em đẻ mổ sớm 20 ngày), bú mẹ hoàn toàn. 4 tháng đầu bé tăng kg như sau: 7 lạng – 1,3kg – 8 lạng – 8 lạng. Từ tháng 4-5 bé bị sụt 3 lạng, hiện giờ còn 6kg. Bé ngủ ít, hay tỉnh giấc, 1 ngày bé chỉ ngủ tầm 10 tiếng. Bé vẫn rất hiếu động, 3,5t biết lẫy và cổ cứng hoàn toàn, gần đây đòi tập ngồi, không cho bế nằm mà phải cho ngồi dậy. Ngày bé bú 10 cữ. Dưới 2 bọng mắt gần đây có quầng đỏ. 2 ngày cháu đi ngoài 1 lần, phân sệt đẹp. Cách đây mấy hôm em có cho cháu ra viện Nhi khám thì bác sĩ kết luận thiếu máu, thiếu canxi, còi xương. Em vẫn bổ sung cho bé vitamin D3 và tắm nắng hàng ngày. Bác sĩ cho em hỏi: – thiếu máu như vậy là nguyên nhân do đâu và liệu bé có nguy hiểm không ạ? Em có nên cho bé ăn dặm không? Mong bác sĩ tư vấn giúp em về tình trạng của bé và làm thế nào để bé có thể tăng kg được! (hôm 16/9 bệnh viện Nhi hiện kê cho cháu mấy loại thuốc sau: 1. Maltofer150ml ngày 1 ml cách xa ăn 2. Sterogyl 20ml ngày 3 giọt buổi ság 3. Babyta 50g ngày 2 thìa nhỏ : 2 lần 4. Zinco 15mg/5ml ngày uống 3ml 1 lần) Thuốc của Nhi uống được 5 ngày thì cháu bị sốt do viêm mũi họng, viện Xanhpon lại kê thêm cho cháu: 1. Augmentin 250mg x 5 gói ngày 1 gói : 2 lần 2. Anfa choay x 10 viên ngày 2v/2l pha với sữa mẹ 3. Desloratadin 5mg x 3 viên, ngày 1/2v 4. Bổ phế Nam Hà ngày 9ml/3 lần) Bác sĩ xem giúp em xem em có thể cho bé uống tất cả các loại thuốc đó được không ạ? Và giờ để uống từg loại như thế nào, cách nhau bao lâu, loại nào uống trước, sau? Em cảm ơn bác sĩ nhiều!", "answer": "Chào bạn,,Có nhiều nguyên nhân dẫn đến thiếu máu như thiếu máu do dinh dưỡng, thiếu máu sinh lý (giai đoạn chuyển đổi từ hồng cầu bào thai sang hồng cầu trưởng thành), thiếu máu do bệnh lý huyết học bẩm sinh, thiếu máu do nhiễm trùng, nhiễm siêu vi….Bạn nên hỏi bác sĩ đã chẩn đoán cho con bạn để được trả lời chính xác. Bạn có thể cho bé uống thêm sữa bằng muỗng/thìa để bé có đủ lượng sữa cần thiết.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-5-thang-bi-sut-can/"}
{"title": "Hỏi đáp: Vú trái sưng", "question": "Chào bác sĩ. Bé nhà em được 18 ngày tuổi, nhưng em thấy vú bên trái hơi bị sưng so với vú bên phải. Không biết bé như thế có bị làm sao không ạ? Mong bác sĩ giải thích giúp em với.", "answer": "Chào bạn,,Bé có thể bị sưng vú do ảnh hưởng của nội tiết tố nữ của mẹ (không cần điều trị) hoặc bị viêm (cần điều trị). Bạn nên đưa bé đi khám để được chẩn đoán chính xác.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/vu-trai-sung/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chích ngừa em bé", "question": "Chào bác sĩ. Bé gái nhà em đã sinh mổ ở bệnh viện Từ Dũ được gần 2 tháng. Lúc mới sinh bé tiêm kháng sinh nên không chích ngừa Lao và viêm gan B được, bác sĩ bảo một tháng sau thì chích ngừa. Và bé đã được chích ngừa Lao ở trạm y tế xã, viêm gan B chưa chích. Cho em hỏi là giờ chích 6 in 1 được không? Và giá chích 6 in 1 tại bệnh viện Từ Dũ như thế nào? Em xin cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bé có thể chích ngừa Quinvaxem, Pentaxim hoặc Infanrix HEXA khi bé được 2 tháng tuổi. Bạn gọi tổng đài 19007234 để được tư vấn giá tiền và lịch tiêm.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chich-ngua-em-be/"}
{"title": "Hỏi đáp: Thiếu canxi ở trẻ", "question": "Thưa bác sĩ. Con em được 9 tháng. Từ khi 2 tháng con em đã bị thiếu canxi, đi khám thì bác sĩ cho uống vitamin D aquadetrim và canxi corbiere nhưng vẫn không khả quan. Con em thường ngủ không sâu giấc, hay giật mình rồi khóc, ra nhiều mồ hôi mặc dù em cho bé nằm điều hòa, ban đêm thì ngủ hay lăn lộn. Bác sĩ cho em hỏi như vậy có phải bé bị thiếu canxi không ạ, và nếu thiếu thì em nên bổ sung như thế nào là hợp lý ạ? canxi corbiere có uống với sữa được không và uống lúc bụng đói được không ạ? Mong bác sĩ tư vấn giúp, em xin cảm ơn ạ.", "answer": "Chào bạn,,Để chẩn đoán bệnh lý còi xương do thiếu vitamin D hoặc thiếu canxi bệnh lý, bé phải được khám bởi bác sĩ chuyên khoa nội tiết và cần phải làm xét nghiệm máu, chụp Xquang xương. Chỉ dựa trên vài triệu chứng được mẹ mô tả không thể chẩn đoán được và các loại thuốc bổ bác sĩ đã cho con bạn với liều bổ sung thông thường cũng không điều trị được. Calcium corbiere có thể uống chung với sữa hoặc bụng đói.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/thieu-canxi-o-tre-27980/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé chỉ bú lúc ngủ", "question": "Thưa bác sĩ. Bé gái nhà em được 3 tháng 3 tuần, nặng 6kg, cao 63cm, bú hoàn toàn bằng sữa mẹ cho tới tháng thứ 3, em bắt đầu tập cho bé uống sữa công thức 2 bình/ngày(sáng, tối)/180ml, thời gian còn lại bé vẫn bú sữa mẹ. Đêm 9h ngủ và chỉ thức một lần lúc 4h sáng để bú và ngủ lại đến 6h sáng. Từ tháng thứ 2 do điều kiện thời tiết bé không thường xuyên phơi nắng nhưng có uống thêm vitamin D mỗi ngày. Khoảng 3 tuần nay do em đi làm lại nên cho bé ban ngày uống sữa công thức 250-330ml, thì bé lười bú hơn và chỉ bú khi lim dim ngủ, ban ngày bé ngủ khoảng 2-4 tiếng, đêm bắt đầu từ 2h sáng thì một tiếng thức dậy bú một lần nhưng ngậm ti mẹ 5-10 phút là ngủ lại. Xin bác sĩ tư vấn giúp em: 1. Bé như vậy thì có phải là dấu hiệu của bệnh gì hay không? 2. Làm sao để bé khi thức vẫn chịu bú? 3. Đặc biệt khi ngậm ti mẹ lúc vú căng là bé nhả ti ngay và khóc không chịu bú. Chỉ bú lúc em đã vắt sữa cho hết căng và chỉ bú vú bên phải do thường ít căng hơn bên trái. Vú bên trái em phải cho bú cặp nách vì ngã sang trái bé không chịu ngậm ti. Thưa bác sĩ có cách nào để cải thiện vấn đề này không ạ? Em xin chân thành cám ơn ạ!", "answer": "Chào bạn,,Các câu hỏi của bạn cũng là giải pháp cho vấn đề của con bạn rồi. Bé không bú lúc thức vì bé không đói mà bị ép bú. Bé có thể không thích bú vì không thích mùi của sữa công thức. Bạn nên vắt sữa mẹ ra trữ để cho bé bú khi mẹ đi làm. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-chi-bu-luc-ngu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Cách lưu trữ sữa mẹ", "question": "Chào bác sĩ. Tôi vắt sữa ra khoảng 30ml và muốn trữ trong nước ấm khoảng 40°c trong vòng 2 giờ đồng hồ để không cần phải hâm sữa lại mà cứ thế cho bé bú. Như vậy có bị hư sữa không ạ? Và nếu trữ được thì bao nhiêu độ là hợp lý? Thân ái!", "answer": "Chào bạn,,Bạn không nên trữ sữa bằng cách ủ ấm như vậy vì sẽ làm hỏng sữa. Bạn có thể để sữa mẹ ở nhiệt độ phòng, nơi mát mẻ 4 giờ.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/cach-luu-tru-sua-me/"}
